NBC指將對北韓先制攻擊 美國防部拒評論

NBC指將對北韓先制攻擊 美國防部拒評論

中央廣播電臺 2017/04/14 10:36(2小時前)

美國國防部13日拒絕就國家廣播公司(NBC)一項關於北韓的報導發表評論。國家廣播公司指出，美國可能對北韓採取先發制人的攻擊行動。

NBC新聞網報導，根據獲得情資消息顯示，如果美國認為北韓將進行第六次核爆，可能將以傳統武器對北韓先發制人。由於北韓13日曾表示，將有大型重要活動，外界解讀北韓很可能在週末展開第六次核試，美國方面可能因此展開軍事行動。

美國國防部發言人懷特(Dana White)發表聲明指出：「指揮官總是會考量所有面向的選擇，以防止任何突發狀況。」

懷特說：「在面對可能的威脅時，我們對盟友，包括日本和南韓的防衛承諾，仍然堅定。」